警務處副處長鄧炳強下令強硬應對「最後通牒」

政府高層近日姿態上已就修訂《逃犯條例》風波向市民「致歉」，惟執行暴力清場的警察至今仍死撐「無做錯」。據了解，警務處副處長（行動）鄧炳強昨日到政府總部與駐守警員見面大派「定心丸」；《蘋果》取得疑似現場錄音片段，鄧稱警察在6.12當日是「維持治安、使用適當武力平息暴亂」，批評網上有人對警察「起底」，針對警察子女，是「白色恐怖、污糟邋遢」，會追究到底，「做到百份之二百」。

根據錄音內容，疑為警隊「二哥」、料成為下任處長的鄧炳強針對今日下午5時的「最後通牒」發出「動員令」，指民間有所謂「deadline」、升級，但「唔理佢係點」，駐守警員都會防守好政府總部及立法會，希望警隊不會再有人受傷。
該警官續指，網上有不少「假消息」，稱有解放軍裝扮成警員、又或有警員裝扮成港鐵職員，意圖抹黑警察，呼籲「唔好中計」。警方亦成立專隊跟進警員被起底事件，又加派軍裝警員到警察宿舍巡邏，並向伺服器供應商和私隱專員公署跟進。

發表講話的警官又指，如有辦學團體或社工針對警察子女，會向教育局和辦學團體追究，堅稱警察當日行動的本心是「維持治安」。他呼籲警員主動舉報上述事件，「畀市民知道對方嘅白色恐怖...畀社會大眾知道對方係幾咁污糟邋遢」。
他多番強調社會上支持警察的人「絕對唔少」，每日也有人到警察總部「遞信、遞支票」表達支持；稱「每日都有好多報章，Sorry唔會登蘋果日報啦，係支持我哋」，故警察並非孤軍作戰，「特首支持我哋，社會上絕大部份人都係支持我哋，只不過係一啲有心嘅對家，做到一個樣好似好多人支持佢哋咁。」
講者又在會面上再三派定心丸，指警方立場絕不退讓，「啱就係啱錯就係錯，你襲擊警察就係要拉」，堅稱當日的確有「暴動罪行」發生，根據警隊指引，暴動時間是可使用適當武力平息暴亂，表明反對成立獨立調查委員會調查警察。
對於示威者稱將會行動升級，他寄語前線警員「你哋後面重有人頂住，上立法會解釋就交畀我」，希望警員團結及身體健康；對於針對警方而作出的行動，警察必定會「做到百份之二百」回應。本報就上述講話內容向警察公共關係科查詢，暫未獲回應。

大家必須嚴防鄧炳強!

28 日前

睇返呢個

我BUY你的，只係見到突然推返28日前的POST。 我明咩你的意思

好大野心，奴隸聰個樣都命不久矣

佢而家成日出鏡準備接班咁款，仲收買班狗嘅歡心

我最想睇佢好似林鄭咁，趁老細病攞老細命，喺最心高氣傲嗰下由高處仆街

不如就解散垃圾警隊？

又係物極必反

而家先知佢咁厚面皮提遞支票
受賄無人理

批評網上有人對警察「起底」，針對警察子女，是「白色恐怖、污糟邋遢」

究竟係邊個做緊白色恐怖？

條撚樣未上到位就梗係聲大大啦
到佢坐左盧偉聰個一位可能仲柒
同埋而家都唔知係咪西環調兵遣將，佢做左呀一都未必係話事嗰個

黨員

條友一上台, 開真槍都唔奇
條友根本係強国公安咁

大家搵定資料
當佢賴嘢嗰時全天候對付佢

請大家將6.12之後所有警察濫權暴力個案，追究問責轉移到鄧炳強身上

洗腦營造到好多普通人撐黑警咁
唔怪得沙田中心平台街坊屌走佢哋真係有用

佢有志成為港版希特拉

上咗腦

呢條撚屌一定要做鳩佢，下任佢上場只會更仆街

唔理你爭取咩先，你用暴力就一定錯？

每日有人遞信遞支票